政治學者評分 奧巴馬居美國史上第8

LINK 有 排行榜

明報專訊】美國有學者在周一（19日）「總統日」（每年2月第三個星期一）發表調查，列出歷任總統的最新支持度排名。「最偉大總統」得分榜首三位分別是林肯、華盛頓和小羅斯福，頭7位排名與上次4年前同一調查均不變，而現任總統特朗普排最尾，成為目前調查中的美國「史上最差總統」；上屆總統奧巴馬排名躍升至第8位，克林頓則大跌至13位（見表）。

奧巴馬偉大總統居第8

問卷調查由去年12月22日至今年1月16日展開，邀請了320名美國政治學協會（APSA）的總統和行政政治部門成員評價歷任美國總統，最後有170人答覆。受訪者會為歷任總統評分，滿分為100分，學者再計算出每名總統的平均分而排出名次。

學者對上一次於2014年做過同項調查，兩次調查的首7位名次不變，林肯、華盛頓和小羅斯福分別排頭三位，他們都獲民主共和兩黨投票者高度評價；上屆總統奧巴馬打入十大年排名第8，較上次大升10位；克林頓則從第8名跌至13位，有分析認為他可能受到最近「#MeToo」反性侵運動影響，令人再次想起他的性醜聞。

至於現任總統特朗普則只得12.34分墊底，排名第44「包尾」，超越布坎南（James Buchanan）成為史上最差總統。布坎南當年未能調和南北之間衝突，在1861年卸任後兩個月，美國內戰隨即爆發。調查又顯示，共和黨人對奧巴馬評價不高，排名只有16，對部分民主黨籍總統的評價亦較低。特朗普在民主黨和共和黨人眼中，分別排44和40位。受訪者以民主黨人較多，有95人，共和黨僅21人。

發表報告的樹城州立大學學者沃恩（Justin S.Vaughn）和休斯頓大學的勒廷豪斯（Brandon Rottinghaus）在《紐約時報》撰文稱，「特朗普初次的排名就把自己放在了糟糕總統的行列中，不過，也曾有不少總統是逐步獲得公眾尊敬的。除了名聲和排名，特朗普繼續以其獨特的『非常總統』管理方式令外界訝異，可能改變人們對總統一職的理解」。

都幾正路

咁侵侵應該可以第一

侵侵送槍比佢地用, 想唔第一都難啦

奧巴馬做過乜 對外 isis根本完全搞唔掂 trump上一年大致收復大部分 正視北韓問題 中國貿易逆差減小
對內經濟
只可以講 佢演說好聽 加上黑人血統

搞左咁多年isis,仲以為佢地有外星武器

美國人真係冇腦
Washington 搞 election college 根本就係歧視啲蟻民

經濟復甦